透過個人努力改變人生？

我地睇好多新聞
都係強調透過個人努力如何改變人生
悲情城市窮苦學生，透過不斷努力成功入讀醫科生
有時睇呢d新聞多，個人都充滿熱誠和一團火

火影都係強調主角透過不斷努力改變命運
我知
好多人會話，火影個主角根本都係出身名門望族
所以主角既努力才有效化，主角學既忍術都係上等的
其他二打六角色再努力，最多成為一打五，永遠唔夠主角玩。對方放招天照，一打五就被秒
所以好多人會話火影係名門望族的鬥爭史

大家講既家世，家族，背景，是沒有錯。但大家都明白這是先天的，無法改變條件，大家才沒有太多討論
而且無補於事

除左個人努力，天生既家世家族
其實仲有個隱藏既重要元素，只係太過隱藏
呢個元素，隨時比個人努力更重要
就係人生中既選擇權

其實我地人生中有很多大大小小選擇權
中午食a b餐，這些固然無乜影響
認識什麼人
讀書讀什麼科 什麼大學 什麼工作 什麼行業 什麼公司
甚至和什麼人在一起 什麼人結婚
這些難以察覺的選擇才是影響你的人生
反而我覺得個人努力只係靠你既效率最大化
但如果選擇的是一條死路，效率最大化，又有乜用

我講既好抽象 好9up？
試下用心想自己人生或者你知道既人的人生，做了什麼選擇，所以順其自然人生走什麼路。如果當初佢不是走呢條路，另一條路，結果又是如何呢？

假嘅
依個社會同你講嘅嘢
Bull shit

命運已經注定你會咁行
All is fate

努力說服兩老
買套2000萬豪宅比自己

比個例子你

十年前
有個讀書唔太差唔太好既預科生
佢可以入名牌大學水泡科或次一等大學專科
結果有人入名牌大學，有人入次一等大學
結果有人浮浮沉沉，有人做左專業人士上埋管理層

用火影做比喻笑撚左

如果所有選擇都係仆街
係咪要砍掉重練

又有些人娶左/嫁左個衰老公/衰老婆，要離婚

其實在人生中，可能有若干個隱藏可行的選擇
只不過當事人無法去留意或理會

只係如果
原來當年中二時曾經有個學期，坐你隔一行的男/女同學，佢原來係和你/妳最配合既對象，甚至係最適合你/妳既老公/老婆

但當年無同佢交談交流
下個學年已經再無同班
他/她成為生命中的一個記不起名字的過客同學

樂觀sir，我信所有野都係命運安排
唯有可以做係裝備自己，機會黎到時盡自己能力揑實佢春袋
老生常談到一個點
但當我每日忙到想逃避時，我都會咁諗

女人可以,

男人冇可能

同意，我地只能係有限既可能性中生存

之前新聞話有個阿嬸，12年定13年買當刂鋪
結果跌到仆街
其實這都是人生的選擇
當年買樓等升值 已經另一回事

我知d人會話乜，事後孔明，邊個唔識
而家鬼唔知樓升左好多

所以其他隱藏選項係例如
唔一定要買樓或者當刂鋪，例如買reits收息

其實我覺得有些看不見的隱藏既選項先係最好答案

太樂觀啦樓主

十年前成績唔係最top果班
但讀左次一等大學既專科
加上個人努力（努力=效率最大化）
已經成為專為人仕做埋管理層，人工top10%在香港

家世 父幹 唔講啦
無法改變

個人努力
我們大部分人都是一般人
不是什麼天材 不是萬中無一 不是什麼運氣極好的人
一般人再努力既上限可能是60分，現實就是如此

格硬講既話都可以話係個人努力架
不過係努力改變緊自己既environment去比自己成長咁咋嘛
其實一切都係講緊捨唔捨得犧牲
好多人都知點成功, 但係唔係個個都做到咁解
因為由細到大所接受思想教育唔係for 我地去改變自己人生

這個世界冇樣單一因素令你成功

最簡單分類嘅，傳統叫法係天時地利人和

唔好幻想全世界都你一個人在努力，中國大西北，索馬里，菲律賓貧民窟之類嘅人一直都在努力。

俾個數你參考下，好多支那人讀書，每日讀十鳩幾二十個鐘。
日本韓國都一樣，數年不斷考東京大學嘅人大有人在。整個亞洲嘅狀元文化都好重。

香港人能活在在發達國家之列，只全得英國嘅管治。

香港地盤佬四五萬蚊一個月，支那地盤佬五千蚊一個月。只因香港曾經係英國殖民地。唔好以為佢哋技術上有幾大分別。

這就是命，與你努力無關

有人會問 怎樣才是最好的選擇？
其實無人知 無人預測到將來係點
但客觀來講 最好既選擇 無法知道
但大機會奶野或出事既 大概可以分析出

例如大灣區買樓投資

呢個世界只會報道成功人仕嘅成功
說他們多努力改變人生
但其實他們可能是百中無一
當中99個失敗例子沒有人理會
嗰啲港女話搵男朋友要有上進心根本就係交易
如果男朋友點上進都係無成就，
最後只會屌柒條仔。
呢個世界係天時地利人和。
唔係話努力就可以做+X哥。
有好多例子唔係因為努力
而係一啲特如奇來嘅靈感和機遇造就。
努力不一定成功
唔努力都不一定會失敗
睇下啲早期on9 youtuber
基本上係食正條水先爆紅
如果佢地而家先出道就唔係咁講。
唔好俾舊思維洗腦。

當年97前，當時經濟太好，無人做正苦工

有些人貪正苦安穩，做正苦工
同時（我講梗差唔多背景，學歷，能力既人）有人做私人工，年年有人工加，仲要大把花紅

結果
正苦工果班而家做晒高層，高收入，番工做野做，做左老屎忽
有班私人工既，中年失業，結果做食蕉

我既重點唔係事後講個結果
只係想講接近相同條件下，作出既決定如何改變人生

如果以樓主所講嘅 論點再推導就係

「點樣做一個好嘅選擇」就係關鍵

好嘅選擇係點？簡單嚟講 就係會令人生更美滿同幸福

但我地好多時都唔會 知道之後條路會點，就算當下認為自己做咗一個係認為「好嘅選擇」

但都只能夠係 「事後先知呢個選擇好定唔好」

A做咗個「睇落無咁好嘅選擇」，是但選咗樣做住先的行業，但誤打誤撞遇到貴人 一直順風順水

B做咗個「睇落係好嘅選擇」，選咗樣自己真心喜愛的事業，但遇人不淑 一直上唔到位

如果選擇係如此重要，咁樓主又會點樣分 「好嘅選擇」同 「無咁好嘅選擇」？

新畀既牛夠努力， 真正成功係運氣
努力只係令你多幾次抽機會卡既要機會
有人一野上岸， 有人庸碌大半生。
一切都係命運嘅安排，努力增加成功概率，
但不會令你成功。

輕鬆執錢喎

老豆俾左一萬美金本

上星期鳩call Tsla

執左20萬美

又例如當年中學時/大學時

不外乎留意
1. 條件最好既男/女（綜合條件最好/最型男美女）
2. Accessible既男或女，或者平時接觸開果班

但根據我分析
最適合你/妳既終身伴侶
係個隱藏既選擇，可能同過你/妳講過幾句話，甚至無說過話
因為他/她不屬於1/2，所以在人生中，你/妳無留意過佢，佢最後只係變成一個過客既身份

識個幫到自己既老婆
大把有錢人靠老婆發達

其實無絕對
但極大機會唔好既選擇 一定要剔走
而且我既思維入面 隱藏既選項先最好
但要留意和認知可行隱藏選項
要花好多心機和時間

命運已經決定咗佢會點選擇

巴打係就咁9買1隻call option 就20倍？

唔好話靠老婆
娶到個好老婆 持家有道 又好脾氣又體貼 又同你夾
番到屋企好溫馨舒服
唔會日日家嘈屋閉

家庭無問題
經濟條件衰極有限

其實好多上一代娶左個好老婆
開左間公司做做下就愈做愈大
因為番到屋企覺得好舒服，做野都有動力好多

你講咁多例子都係想指選擇唔同會令結果唔同，呢個係人都明唔駛打咁大堆野，我既論點就係命定論，連點選擇都係被決定，每一下呼吸都係被決定，fate is all

你提出咗嗰洞見之後聽過條片講哲學，佢話塑造人生嘅其實唔喺已知反而喺未知，我地睇到嘅有選擇存在喺因為其他選擇嘅“唔存在”襯托出嚟，但我地極少察覺呢啲唔存在

講多個例子

當年蘋果有三個創立者
有個比身邊既親朋影響，驚破產收場，結果退股

Apple was founded by Steve Jobs, Steve Wozniak, and Ronald Wayne in April 1976 to develop and sell Wozniak's Apple I personal computer, though Wayne sold his share back within 12 days

有人有個人生重大機遇既選擇
但一般人只有較好和較差既選擇，或者較差和很差選擇之間選擇

知你想講乜啦，一大堆例子都係得一個論點姐

以為鳩sir開post

要超勤力先得

你睇下蕭生 有冇人笑佢靠屋企呀

會考2x分玩膠入歷史系

做編劇 超市 飲食全部冇得呃

到而家咁老仲睇書

呢d先係努力

普通人邊有毅力

例如

事後講 騰訊係股王 但當年果時 個個追大笨象 係個隱藏既選擇

當年開始十大基建 新聞講過下 果時興做金融業 銀行 會計 或者做廠 但當年轉左做地盤既 而家做左高層

正如我上面講
一個人既精神 資源 時間有限
你會因為某些原因去留意或關注某些野
但往往這些不是最好選擇

真，好撚憎人話努力就會成功

事實係世界上大把人努力一樣仆街

班撚樣淨係望成功個1%

btw 大部分地盤佬都冇5萬一個月

樂觀SIR，你有冇諗過移民，會去邊個國家

謀事在人，成事在天，不可強也

如果你是有背景/2世祖, 當然可以鴻圖大計啦

今天和fd吹水, 他們的主要煩惱還是將來事業, 工作
太多東西要想了
將來
前景
養父母
結婚
置業
生仔/生女
健康
生活支出
等
令人一想起便頭痛

我和他們說, 努力和精神己經付出了
結果不在自己手中控制的
香港除了金融, 地產, sales, 我反問他們, 我們還有什麼選擇呢????

大把人平平凡凡, 渾噩渾噩就這樣一生了
開心就好了, 何必一定要強迫自己怎樣怎樣呢, 沒有成就, 做個2打6又如何, 大把人都係咁
總不可能, 人人都成功吧
奧運有奬牌的也只有3個吧

活在當下, 開心一點便好了
只要付出努力, 時間和精神過後, 沒有問心無愧便可以了, 結果不到自己控制的, 開心一點吧
明天還是要過, 開心一點的過

屌咁多野諗

有無一萬美金呀？

拎出黎call saas系列試但一隻股啦

一萬美金都唔敢輸 學人講發達

廢老娶大陸雞
大家都估到結局

人地晚年過得風流

知唔知有錢人同窮人分別係咩？ 有錢人可以衰好多次， 窮人衰一獲要等好耐先回氣。

都係講機會率
努力奮鬥，成功嘅機會會大啲，但亦有機會一事無成
hea往咁過，一樣有機會成功，不過機會率細啲
但每個人嘅人生只可活一次，咁不如搏盡佢，睇下走到幾遠

窮人資源有限
得一, 二次機會
有錢人衰好多次都得

之後公屋都比人搶埋

係 根本好多野唔係你努力就有

藉口姐

當你身家得三萬美金好未

3-11月揀3個入場點

諗唔到點輸

如果無足夠資源同時間
係好難去留意和認知可行隱藏選項… 唉

認真 post 無人理

可唔可以講點被決定去做選擇？我覺得可能只係你著重某幾樣條件

假設有神，神可以決定你既性格同經歷

假設佢設定你係一個衝動既人，然後你細過試過俾人家暴

咁你大個之後見到有大人打細路，你的確有好多選擇

1.可以救
2.可以當見唔到
3.可以同大人一齊打細路

但因為你細過既經歷，同埋你性格，你只會選擇1

咁神就即使係冇干預你選擇下，都預先設計到你會點選擇，更何況俾你見到個情景都係神所決定。

以上係好簡單既比喻，有好多細節需要補完，不過正常人智商應該足夠理解

明你意思
即係話一個人嘅背景性格一早已經限制左佢嘅選擇，廣義黎講就係佢會遇到嘅嘢
但唔知點解呢幾年每次去到就業交叉點成日都做唔到個好決定，好似稱黎稱去都差不多

用直覺，反正點揀都係揀完先知揀得啱唔啱

的確
你問 100 人意見都會有 100 個唔同意見
或者係基於佢嘅背景
所以之後又返翻去命定論

唔係，係無論你認為呢刻個決定有幾好，你都確定唔到，就算命定論都好，人係唔會知道自己既命運，到發生既時候先會知，所以唔好諗咁多，想點揀就去馬

你所講嘅天生家世已經係人唔可以選擇，所謂選擇都係人入世之後先開始
仲要已經有晒前設，你本身有幾多，之後嘅選擇就有幾多

家境比較富裕，天資都可以容許比人差，有空間思考(唔洗諗錢，點去生存)，可以去外國留學，發展潛能

資源匱乏嘅，唔係話唔得，但一定喺人生好早期嘅階段已經定晒形，冇思考空間，對錢嘅概念單一，冇自己興趣，一味諗專科出身賺錢改善生活質素，繼至對世界嘅認知都同富裕家庭有差距。

你炒股都要本金啦，冇本金炒條撚？如果你喺天橋底出世，最近睇到話瞓街都照生仔，如果你係佢個仔，你點努力改變自己命運？

生死有命,
富貴由天。

如果人生係rpg
與其點智力體質
不如點運氣同魅力

用個套字？支那人

其實做決定時
我地有決定既標準和原因, 當然呢D原因有些主觀, 有些係人地比意見, 有些係在媒體得到資料而得決定的

問題來了, 點做一個好既決定(在無可能知道將來情況下)
的確唔係一件易事
而要訂立你作出決定既原因, 本身都係一件困難的事
尤其你搵埋一D你唔察覺, 但原來係機會的隱藏選擇

所花既心機, 時間, 資源, 何等多

其實好多人經歷過03, 08年
03年, 因為震央在香港, 很多人無錢
但08年, 震央在美國, 其實香港好多人有能力置業, 但佢地無咁做

d人又會話, 屌, 你事後睇, 鬼唔知發達機會

但現實係, 有部份人, 把握到呢個機會置富
所以有冇能力識別機會/把握機會, 至少我唔可以話全部係運氣, 事實上有部份人做到

選擇重要過努力 唔好用勤奮式努力呃自己

改變人生好簡單啫 去台灣殺咗條女返香港就有豪宅住啦

個人努力是需要的

當然 但係大部分人對選擇嘅重視相對佢嘅重要性係極低

你唔努力, 連次等大學專科, 都無資格入

你普通能力 選擇econ ict 日文
同 phy chem m2 係唔同世界

做多點好事，下世做有錢仔

無父幹已經輸左啦樂觀sir
點努力都好，始終贏唔到有錢仔

基因, IQ, 能力, 都係天生, 先天條件唔好, 幾努力都無用

Bullshit